聽日一齊去送學生番學！

教育局要求中學提交戴口罩人數 學生斥營造白色恐怖
新聞
新聞2019年10月7日 上午8:30 [UTC]
【Now新聞台】教育局要求全港中學周二提交戴口罩學生人數，有中學生形容是白色恐怖。中學校長會主席鄧振強相信，局方是希望掌握學生的情緒，教育局指每日都與學校聯絡，但不會蒐集個人資料。

教育局周末前向全港學校發信，提醒學生禁蒙面法的內容，又指除宗教或健康原因，校內外都不應戴口罩。

教育局要求全港中學在新例實施後首個上學日上午11時前，向分區主任提交戴口罩、罷課，或參與校外人鏈活動的人數。

有中學生認為教育局是向校方及同學施壓，強調會繼續堅持表達訴求。

教育局發言人回應指，由新學年開始，教育局每日都與學校聯絡，了解學校情況，包括學生提出罷課的情況，及其他特殊事件，強調從來沒有亦不會蒐集個人資料。

你咁樣係唔會令我地驚嫁
係白色恐怖面前
我知大家都會驚會唔會俾人秋後算帳
但好多學生都冒住呢個危險係到發聲
我地應該要去支持佢地

借個位黎用吓

全港最黃嘅光時網物平台於10月7日上線啦!

推！

點秋後算帳
踢出校?

唔知佢地會做咩
但係都要鼓勵下班學生既士氣
俾佢地知唔係只係得佢地一個人